# Виджеты публичной части приложения


 
- LastPublicationsWidget - Виджет списка последних публикаций. 
    > Параметры:
    - count: int - количество выводимых публикаций на страницу.
    Если параметр не опеределен, тогда используется значение из глобальных настроке.
    
- PopularTagsWidget - Виджет облака популярных тегов.
    > Параметры:
    - count: int - количество выводимых тегов.
    Если параметр не опеределен, тогда используется значение из глобальных настроке.
    
> ## Оба виджета используют активное кеширование. 
> Кеш является вечным, и перегенерируется только в случае изменения объекта публикации, через интерфейс редактирования.
>
> Либо можно сбросить кеш виджета вручную, вызвав статический метод **clearCache()** 
     
- RandomQuoteWidget - виджет вывода случайной цитаты. Является оберткой над вызовом метода модели